{
  "questions": [
    {
      "question": "Как называлось великое географическое открытие Колумба?",
      "options": [
        "Плавание в Азию",
        "Открытие Африки",
        "Открытие Америки",
        "Путешествие в Австралию"
      ],
      "correctAnswer": "Открытие Америки"
    },
    {
      "question": "Кто возглавил английскую революцию в XVII веке?",
      "options": [
        "Карл I",
        "Кромвель",
        "Ньютон",
        "Чарльз Дарвин"
      ],
      "correctAnswer": "Кромвель"
    },
    {
      "question": "Какое устройство изобрёл Галилео Галилей?",
      "options": [
        "Термометр",
        "Телескоп",
        "Барометр",
        "Печатный станок"
      ],
      "correctAnswer": "Телескоп"
    },
    {
      "question": "Какая страна была первой парламентской монархией?",
      "options": [
        "Франция",
        "Испания",
        "Англия",
        "Португалия"
      ],
      "correctAnswer": "Англия"
    },
    {
      "question": "Кто был лидером Французской революции?",
      "options": [
        "Наполеон Бонапарт",
        "Робеспьер",
        "Луи XVI",
        "Талейран"
      ],
      "correctAnswer": "Робеспьер"
    },
    {
      "question": "Какой документ провозгласил свободу и равенство всех граждан во Франции?",
      "options": [
        "Конституция США",
        "Декларация прав человека и гражданина",
        "Великая хартия вольностей",
        "Эдикт Нанта"
      ],
      "correctAnswer": "Декларация прав человека и гражданина"
    },
    {
      "question": "Когда произошла Американская революция?",
      "options": [
        "1607",
        "1776",
        "1812",
        "1861"
      ],
      "correctAnswer": "1776"
    },
    {
      "question": "Кто был императором Франции после Французской революции?",
      "options": [
        "Луи XVIII",
        "Робеспьер",
        "Наполеон",
        "Шарль X"
      ],
      "correctAnswer": "Наполеон"
    },
    {
      "question": "Какое государство основал Пётр I после реформ?",
      "options": [
        "Российскую Империю",
        "Советский Союз",
        "Московское царство",
        "Русь"
      ],
      "correctAnswer": "Российскую Империю"
    },
    {
      "question": "Что такое индустриализация?",
      "options": [
        "Установление феодализма",
        "Миграция в деревни",
        "Переход к машинному производству",
        "Развитие религии"
      ],
      "correctAnswer": "Переход к машинному производству"
    }
  ]
}